{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006322",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "금성산"
    },
    "text": "金城山 (금성산)\n慶尚北道義城郡金城面水晶里北東側\n高さは531メートルだ。 駕籠に似ていることから駕籠山とも呼ばれる。 内陸盆地にそびえている小さな山で、義城郡の名山に挙げられる。 四火山で、韓半島初の火山である。 白亜紀に火山が爆発したと推定され、そのため頂上に1,000坪余りの平地が残っている。 向かい合っている飛鳳山(672m)と共に絶景を成し、鬱蒼と茂った森は松·ナラガシワ·モンゴリナラなどの樹木が主となる。 火山爆発の跡である頂上の平地は天下一の名所としてここに先祖墓を使えば当代の満席になるが、周辺地域は3年間日照りになるという伝説が伝えられているが、今も住民たちが密かに土を掘り起こした跡が随所にある。金城面が三韓時代の部族国家である弔問国の都だったため、山の中と近隣には石塔をはじめとする貴重な文化財が散在している。 頂上の北側には召文國時代に建てたと推定される高さ4m、広さ2~4mの金城山城があり、朝鮮時代に惟政（ユジョン）が倭軍と戦ったところでもある。 山中に散在している三国時代の古墳200基余りは慶尚北道記念物第128号に指定された。登山路は錦城山単独コースと飛鳳山と連携するコースが開設されており、登山後には「玉色の神秘的な温泉水」で有名な氷渓温泉と新しく開発された塔山薬水温泉で温泉浴を楽しむことができる。 近隣には弔問国の最後の王である景徳王の史跡地と1935年に建てた文益店面作記念碑が残っており、郡立公園である氷渓渓谷は夏場の避暑地として有名だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "金城山は何メートルの高さですか？",
            "answer": "金城山は531メートルの高さです。"
        },
        {
            "question": "金城山は他の名前でも呼ばれますか？",
            "answer": "はい、金城山は駕籠山とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "金城山は何時代の火山ですか？",
            "answer": "金城山は白亜紀に火山が爆発したと推定される四火山の一つで、韓半島初の火山です。"
        },
        {
            "question": "金城山の頂上に何が残っていますか？",
            "answer": "金城山の頂上には火山爆発の跡である1,000坪余りの平地が残っています。"
        },
        {
            "question": "金城山周辺の森はどんな樹木が主ですか？",
            "answer": "金城山周辺の森は松・ナラガシワ・モンゴリナラなどの樹木が主となっています。"
        },
        {
            "question": "金城山の頂上の平地はどんな伝説がありますか？",
            "answer": "金城山の頂上の平地は天下一の名所であり、ここに先祖墓を使えば当代の満席になると言われ、周辺地域は3年間日照りになるという伝説が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "金城山にはどんな文化財が散在していますか？",
            "answer": "金城山とその周辺には石塔をはじめとする貴重な文化財が散在しています。"
        },
        {
            "question": "金城山の北側には何がありますか？",
            "answer": "金城山の北側には召文國時代に建てられたと推定される金城山城があります。また、朝鮮時代には惟政（ユジョン）が倭軍と戦った場所でもあります。"
        },
        {
            "question": "金城山周辺にはどんな古墳がありますか？",
            "answer": "金城山周辺には三国時代の古墳200基余りが散在しており、慶尚北道記念物第128号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "金城山の登山路はどのようになっていますか？",
            "answer": "金城山には錦城山単独コースと飛鳳山と連携するコースの２つが開設されており、登山後は氷渓温泉と塔山薬水温泉で温泉浴を楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "金城山周辺にはどんな観光地がありますか？",
            "answer": "金城山周辺には弔問国最後の王である景徳王の史跡地や文益店面作記念碑などがあり、氷渓渓谷は夏場の避暑地として有名です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 473,
        "QA": 512
    }
}